Keiserlikko Willandi Sillakohto sirkulari kirja kässo peale 18mast Novembrist 1871 N:8044 nikui isseärralikko sellesamma Keiserlikko kohto kässo peale 14mast Webruarist 1874 N:903 olli üllemal nimmetud kohhus Tappiko kolimaiasse (kohto) kokkotulnud, et protokolli ettekirjotud sirkulari kirja pöhja peale Tappiko koolmeistril Mihkel Waldmann warrastud asjade ülle üllesse wötta.
Sai leitud: Et se wargus on sündinud keskösel 22sel wasto 23mat Tetsembrit 1873. Keik mu kraam on lahtisest rumist warrastud sanud, muud kui üks hobbune olnud laudas, kelle uks ka mitte lukkus polle olnud.
Warrastud on sanud:1 hobbune			80 rubla					1 reggu, heasti rautud			5 rubla					1 nahk rangid			6 rubla					1 kleid			3 rubla			50.		1 waljad			2 rubla			50.		1 ohjad						50.		1 look						50.		1 tük nöri 						50.		Summa			98 rubla			50 kop.		
Neist warrastud asjadest on Mihkel Waldmann surema hulga kätte sanud ja on agga weel pudus:üks reggu			5 rubla					ühhed waljad 			3 rubla			50 kop.		üks look						50.-					9 rubla					
Moisteti: Selle protokolli ärrakirja wibimatta Keiserlikko Willandi Silla kohto sata.
